美國海關充公劉忠田旗下公司2500萬美元鋁材

美國華爾街日報引述消息人士報道，美國海關已經充公價值2500萬美元的鋁材，這批鋁材據報與中國民企鋁材大王中國忠旺的董事長劉忠田有關。美國業界一直抱怨劉忠田在全球各地儲存鋁材，影響國際鋁價。

海關這個行動將可能揭開序幕，即與劉忠田有關的美國公司，是否會因為涉嫌逃避懲罰性關稅而被控告。

華爾街日報去年10月報道，美國國土安全部和司法部正調查這些涉嫌走私、串謀或電彙欺詐的公司觸犯了刑事或民事法律。消息人士披露，國土安全部已經盤問了與劉忠田有關的公司的多個前僱員。

美國業界投訴，他們被非法入境、價格低廉的中國鋁材構成不公平的競爭，鋁材因而成為美中貿易關係的一個新的摩擦。根據了解內情的人士披露，大批鋁材在全球各地流竄，對鋁價構成壓力，是整個陰謀的其中一部分。

國土安全部這個星期所充公的鋁材，乃加州一家名叫Perfectus公司所擁有，根據商業註冊資料以及公司紀錄和法庭文件顯示，這家公司的創辦人正是劉忠田的兒子，而打理業務的，是劉的其中一個親密的商業夥伴。

報道指，美國海關自從去年9月開始即扣押了這批鋁材，到了這個星期才正是予以充公。了解內情人士披露，這批鋁材將會從目前的加州長灘貨櫃碼頭搬到另一地點。

國土安全部目前正對該批鋁材進行測試，以決定這批金屬是否有違美國的法律。

Perfectus公司則在加州一個聯辦法院提出申訴，要求法官強制國土安全部放行這批鋁材，並形容當局的行動是非法和無理據的。

中國忠旺的發言人說，劉忠田和中國忠旺與Perfectus公司之間毫無任何關係，Perfectus公司的代表律師拒絕回應記者的查詢。

美國商務部裁定，中國忠旺透過其他國家向美國輸入鋁材，矇混鋁材的來源，從而逃避支付高達374%的懲罰性關稅。

hoball

有咩好笑

蝕佐既

就係其他地方(香港)賺番黎

咁就無左2500萬美金

Well done

你點對人，咪人點對你

叫香港俾返啲裝甲車波仔

搞撚到好似運毒咁